const NationalMoment = [

	{
		questionText: 'వందేమాతంలో జరిగి ఏ సంఘటనను మద్రాస్ assembly చర్చించారు',
		ans: ['kakinada దుమ్మి కేసు'],
	},

	{
		questionText: '1st criminal case in National movement',
		ans: ['Kakinada దుమ్మి కేసు'],
	},
	{
		questionText: ' ఏపీలో గద్దర్ పార్టీ మెంబర్',
		ans: ['దర్శి చెంచయ్య'],
	},
	{
		questionText: 'వందేమాతర ఉద్యమంలో ఆంధ్రాలో మొదటి రాజకీయ ఖైదీలు',
		ans: ['గాడిచర్ల', 'బోడి నారాయణరావు'],
	},
	{
		questionText: 'కాకినాడ బాంబ్ కేసులో ప్రధాన person',
		ans: ['ప్రతివాద భయంకరాచారి'],
	},
	{
		questionText: 'Civil Dis W.God Leader',
		ans: ['దండు నారాయణ రాజు '],
	},
	{
		questionText: 'రాష్ట్ర కాంగ్రెస్ తొలి అధ్యక్షుడు',
		ans: ['భోగరాజు పట్టాభి సీతారామయ్య'],
	},
	{
		questionText: 'ప్రజా పార్టీ',
		ans: ['పిఠాపురం రాజు'],
	},

	{
		questionText: 'కిసాన్ మజ్దూర్ పార్టీ',
		ans: ['తేనేటి విశ్వనాథం'],
	},

	{
		questionText: 'Bandar National clg 1st principle?',
		ans: ['కొంపెల్ల హనుమంతుడు'],
	},
	{
		questionText: 'Bipin చంద్ర పాల్ కి కాకినాడలో ఆశ్రయం ఇచ్చింది ఎవరు',
		ans: ['పూర్ణయ్య'],
	},
	{
		questionText: 'విశాఖ ఉక్కు ఆంధ్రుల హక్కు',
		ans: ['తేనేటి విశ్వనాథం'],
	},
	{
		questionText: 'కాకినాడ దుమ్మి కేసులో control లోకి తెచ్చిన కలెక్టర్',
		ans: ['J.A Commings'],
	},
	{
		questionText: 'కాకినాడ దుమ్ము కేసులో రిజర్వ్  దళాలని తీసివేయాలని రిక్వెస్ట్ చేసింది ',
		ans: ['పేర్రాజు'],
	},
	{
		questionText: 'Madras steam Nav company',
		ans: ['Chidambaram Pillay'],
	},
	{
		questionText: 'ఏలూరు కవులుగార్ల సంఘం స్థాపించినది',
		ans: ['బచ్చల జగన్నాథ్దాస్'],
	},
	{
		questionText: 'ఏపీలో సైమన్ కమిషన్ బహిష్కరణ కమిటీ అధ్యక్షుడు',
		ans: ['S. Satya Murty'],
	},
	{
		questionText: 'అగ్గిరాజు',
		ans: ['మాడపాటి హనుమంతరావు'],
	},
	{
		questionText: 'ఆంధ్ర పితామహ',
		ans: ['పేరిచర్ల సూర్యనారాయణ'],
	},
	{
		questionText: 'విజయవాడలో ఖాదీ పరిశ్రమ ',
		ans: ['మధుసూదన్ రావు'],
	},
	{
		questionText: 'A.P లో స్వరాజ్ పార్టీ అధ్యక్షుడు, కార్యదర్శి',
		ans: ['వివి రామదాస్, ఉన్నవ లక్ష్మీనారాయణ'],
	},
	{
		questionText: 'SIMMON COMISSION leaders in Tenali, Guntur',
		ans: ['పున్నయ్య శాస్త్రి ', 'నడుంపల్లి నరసింహ'],
	},
	{
		questionText: 'Dandi March lo AP person?',
		ans: ['ఎర్నేని సుబ్రహ్మణ్యం'],
	},
	{
		questionText: 'Civil Disobidence lo 6months preg in Jail ',
		ans: ['కంభంపాటి మాణిక్యమ్మ'],
	},
	{
		questionText: 'Civil Disobidence lo 1st women to go jail ',
		ans: ['ఆచంట రుక్మిణి లక్ష్మీపతి'],
	},
	{
		questionText: 'Civil Disobidence lo rayalaseema leader',
		ans: ['కల్లూరి సుబ్బారావు'],
	},

	{
		questionText: 'Civil Disobidence lo banned papers',
		ans: ['సత్యాగ్రహ, congress'],
	},
	{
		questionText: 'దేశోద్ధారక title',
		ans: ['కాశీనాధులు నాగేశ్వరరావు'],
	},
	{
		questionText: 'స్వరాజ్య పథకం కరపత్రం',
		ans: ['కలగ సత్యనారాయణ'],
	},
	{
		questionText: 'Hindustan socialist republic party',
		ans: ['Ramnath Chaudary'],
	},
	{
		questionText: 'ఆంధ్ర స్వరాజ్ పార్టీ',
		ans: ['గాడిచర్ల, రామదాసు పంతులు, కొల్లి సుబ్బారావు'],
	},
	{
		questionText: 'అమ్మ Book',
		ans: ['కొవ్వండి లింగరాజు'],
	},
	{
		questionText: 'Andhra Communist Party H.Q',
		ans: ['Kakinada'],
	},
	{
		questionText: 'Individual satyagraha was discussed in which Congress meeting',
		ans: ['గుంతకల్లు, chairman:TPP'],
	},
	{
		questionText: 'Kurnool Circulation date and person',
		ans: ['July 29, 1942 by kala venkatrao'],
	},
	{
		questionText: 'Quit India: జైల్లోనే చనిపోయిన వ్యక్తి',
		ans: ['దండు సత్యనారాయణ రాజు'],
	},
	{
		questionText: 'లేచిపోయినవి పోలీసు టోపీలు వందలు వేలు రాబందులు..',
		ans: ['కరుణ శ్రీ'],
	},
	{
		questionText: 'Qiut India: కర్నూల్లో అజ్ఞాతంలోకి వెళ్లిపోయిన వ్యక్తి ',
		ans: ['నివర్తి వెంకట సుబ్బారావు'],
	},
	{
		questionText: 'పరదేశీయులు వెళ్లిపోవాలి ఈ భారతదేశం మా దేశం',
		ans: ['వడమలై వరదాచార్యులు'],
	},
	{
		questionText: 'Quit India: 2000 congress plp strike ? at which majistrate office',
		ans: ['Bhimavaram'],
	},
	{
		questionText: '',
		ans: [''],
	},
];

export default NationalMoment;
